# Практическое задание

## Доступ к БД

Для доступа к БД используется Database Wrapper из моего домашнего фреймворка.

Он работает по синглтон-схеме, но не является классическим синглтоном, так как требует
либо использования класса загрузки конфигурации (ArrisFramework\Config), либо, в нашем
случае - предварительной инициализации:

```
$config = [
    'adapter'   =>  'mysql',
    'hostname'  =>  'localhost',
    'username'  =>  'phpauthdemo',
    'password'  =>  'password',
    'database'  =>  'phpauthdemo',
    'charset'   =>  'utf8',
    'port'      =>  3306
];

DB::init(NULL, $config);
```

Первый параметр - суффикс подключения, по умолчанию - NULL. Суффикс позволяет использовать
один класс DB для разных коннектов к БД (к примеру, один коннект для основной базы и второй -
для поисковой базы Sphinx). В этом случае инициализация будет такова:
```
DB::init('main', [<параметры подключения к первой БД>]);
DB::init('sphinx', [<параметры подключения к Sphinx>]);
```

И использование, соответственно:
```
DB::getConnection('main')->query("SELECT 1;");
(DB::getConnection('sphinx')->prepare("SELECT 2"))->execute()->fetchAll();
```

## Сериализация

Для хранения данных рационально использовать JSON

## Методы и примечания

Если используется `getInstance()` на несуществующем пользователе - инициализируется пустой массив данных,
но в БД ничего не записывается до вызова метода `set()`

В методе `getInstance()` можно задать не только идентификатор пользователя, но и разделитель в ключах:

```
$user = UserConfig::getInstance(3, '\');
```

**Время**

Так как класс делался на базе существующего - времени ушло около часа на доработку класса до
заданного, написание комментариев в коде и написание этой документации.

На тестирование (и неизбежное исправление крайних случаев) ушло еще около полутора часов.
